[慢速更新][長氣多字] 南九州鹿兒島宮崎7天

未打6月嘅福岡就打啱啱上星期去完嘅鹿兒島先啦
話說今次係S小姐話想出外散吓心去吓旅行就促成今次嘅鹿兒島之旅
我想講，鹿兒島同宮崎如果唔係自駕，淨係搭巴士JR嘅話，啲班次真係一大難題
當中都有參考鹿兒島討論區入面各位巴打嘅意見
我哋9月尾就買咗機票酒店1月頭去，我就plan足咁多個月
再加上不斷有突發事，個行程keep住改
好彩去到嘅時候都好順利，不枉我plan咗咁多個月

簡介吓個行程先
DAY1 仙巖園
DAY2 觀光列車 (隼人之風 伊三郎新平 翡翠山翡翠)
人吉散策 (球磨川漂流 人吉城 青井阿蘇神社)
DAY3 [自助形式day tour] 人吉溫泉 清流山水花 あゆ之里
DAY4 櫻島 指宿玉手箱 西大山駅 砂むし会館砂楽
DAY5 知覽 特攻平和會館 鹿兒島城 AMU PLAZA
DAY6 飫肥散策 (食べあるき 町あるき)
DAY7 back

因為飛呢個鐘數，我搭咗我人生第一次嘅通宵機場巴，冇諗過會多人到咁誇張
去到我個站已經連輪椅位都冇位擺行李，唔理啦我照疊上去
跟住有個哥哥仔直頭搬埋個喼上去上層，完全刷新我認知
再過多幾個站下層都企滿曬人，唔知有冇睇錯定冇人上車，直頭飛站咁滯
去到機場，拎完wifi蛋就去check in，因為我哋冇online check in 就變咗前後2個窗口位
入咗閘頂唔住買咗碗金邊粉食，然後就食唔落本身book咗嘅海南雞飯

回吓帶
4月北九州福岡

留名更完睇

留名～

DAY1 [續]

落地出到嚟就過返國內線同張SUNQ pass印返個日期先
話說我張pass就喺專業旅運買，我去拎果陣問佢係咪要去到鹿兒島果邊印返日期
佢仲好pro咁show本書俾我睇同我講你拎住張pass就咁上車就得咖啦
好彩我有做功課

跟住就買飛搭機場巴士出返天文館去酒店放低行李先
我哋喺鹿兒島4晚住DORMY INN
唔錯喎有溫泉浸又有免費拉麵宵夜

check完in放低行李之後就去中央駅JR劃位

我覺得佢轉咗呢個封套有啲唔方便
話就話可以入機唔洗經人手通道，但好易唔見

劃完位就過對面買埋過幾日用嘅welcome cute
然後是但咬個飯糰就去搭city view去第一個景點 仙巖園

支嘢飲個味道有啲微妙，就係桃味杏仁味同茶味，但一啲都唔match
反而個飯糰有驚喜，完全對得住個價位，之後仲encore咗幾次添

去到仙巖園嘅時候，諗住拎部電話出嚟影相，發現唔見咗本passport
真係當堂心都離一離，仲好白痴咁問S小姐喺唔喺佢到
然後佢果本都唔見咗，咁我就冇咁驚啦
再冷靜啲諗吓，係JR劃完位個姐姐冇俾返本passport我哋
咁個人都定返啲，咁就行完仙巖園先返去拎返

係幾正幾特別，然後入咗間賣嘢嘅店試咗杯知覽茶，嗯，有啲苦
然後我買咗盒雜錦茶包

然後返去中央駅拎返本passport就買啲嘢食返酒店食完再浸吓溫泉就瞓了
第一日已經身累心更累

Pass變左飛仔？

係啊
就係果6張飛右上果張就係張pass
原來係最近轉嘅 好似話方便大家唔洗吓吓都行人手通道
連個名都要自己人手寫

唔鍾意飛仔
要有成本pass先有feel
仲未買北九州

但飛仔方便好多，唔使喺人手櫃位度排隊等，有時前面條友好多嘢問真係等到發癲

我又未試過，只係有時要等啲職員出望吓張pass先敢行過
然後因為第2日S小姐已經唔見咗張pass
好彩跟住都搵得返嘅，但麻煩到啲列車姐姐

DAY2

一開始plan行程嘅時候我就諗住搵日一次過搭曬隼人之風伊三郎新平同翡翠山翡翠
研究完個時間表得6號可以滿足呢個條件
然後我哋5號先到埗就驚會冇位，所以我就諗定plan B去丸尾浸溫泉嘅
一直都有睇住個JR空席，未飛前幾日嘅翡翠已經full咗(中午果班，另外2班仲有位)
就諗住去丸尾啦，然後我唔記得咗落機果陣傾咗啲咩
最後都係選擇去搭返堆列車，翡翠就搭17:24果班，就變咗plan C
因為啲班次實在太西，要做足萬全準備

隼人之風 はやとの風 (鹿兒島中央 > 吉松)

最古老車站 嘉例川駅

去到吉松有半粒鐘等下一班新平 いさぶろう・しんぺい (吉松 > 人吉)

日本三大車窗 真幸駅同矢岳駅之間

並排係幾有型

1點鬆啲去到人吉，5點幾先搭翡翠，所以就要喺人吉hea幾粒鐘
DAY2 待續

LM

啲相好靚 搞到我好想飛去影相

多謝
我都係用手機影咋

DAY2 續

未決定day2行邊個plan果陣都有大概睇過人吉有咩玩有咩行咁
就見到有個球磨川漂流，好正好好玩咁
但上網睇咗好多資料又話唔預約唔夠人都冇得玩
仲要宜家12月-2月個暖爐船開得仲少班次
我見係1日得1000同1400 2班，星期二三定休
其實都諗住冇得玩咖啦
當我哋喺人吉落咗車之後，見有咁多時間，
就諗住行去望吓個發船場都好
行到去嘅時候竟然見到好似有2個人喺隻船上面準備開船咁
咁啱個叔叔見到我行緊過嚟，就問我係咪要坐，仲話係今日最後一班啦
我話係呀我哋2個人，果陣S小姐仲喺到影緊對面岸
於是我哋就喺幾分鐘嘅時間俾好錢同著埋救生衣就落船等出發
臨出發仲俾咗個暖包我哋，然後可以用足全日

我冇影到自己隻船，大概就類似咁嘅艇仔

船頭同船尾各有一個船伕，船頭果個負責介紹沿途嘅風景，
船尾會教你試吓撐吓隻船，另外兩個就係同我哋同船嘅日本人

送上風景圖一堆

本身都預咗玩唔到，然後又俾你狗屎撞棍有得玩
果種興奮真係唔係文字能夠形容
可能我一直去旅行plan得比較仔細，突然覺得咁樣真係好驚喜

DAY2 待續

補充返
全程大概50分鐘，上水之後佢有車送返你去起點果到
或者可以揀去返車站都可以

發現同師兄同一班機去

特攻平和會館

呢個好值得去睇，你會感受到戰爭嘅瘋狂同可怕

呢個真
就算你唔識日文，你一路參觀見到佢哋啲遺書遺物絕筆
講緊佢哋只係十幾廿歲好似我哋咁嘅年紀就戰死
再加上有video同埋戰機真跡
遠少少都值得去！

坐唔到海幸山幸？

S小姐有無成日唔見左人

坐唔到啊，啱啱5號同11號先有車
我5號去11號返

冇呀
有追開我上個po咁喎

船仔幾好玩喎

DAY2 續

玩完個球磨川漂流之後就是但搵咗間餐廳食lunch
本身諗住去食鰻魚嘅，但玩完個漂流之後已經閂咗
就近近哋去咗間叫丸一嘅食蕎麥麵

食果陣都覺得唔錯
然後第二日睇返大po個美食list先發現係米芝蓮一星

食完就行去青井阿蘇神社參觀吓

話說行行吓S小姐問我點解一邊係地獄
然後我望一望，真係笑埋右

行完就差唔多夠鐘返車站搭翡翠啦

搭搭吓就明點解呢班車會仲有位
一開車冇幾耐就天黑
所以都冇停低啲站俾你落車影相

喺車到買咗杯燒酎同栗子雪糕

個栗子雪糕好正，超重栗子味

然後格車又有暖氣又天黑又飲咗酒
真係可以瞬間瞓著

去到熊本，我哋兩個都唔太肚餓
就行咗陣個肥後よかモン市場就搭新幹線返鹿兒島

返到酒店等到宵夜時間去食咗碗免費拉麵就當晚餐

碗麵唔係好大碗，S小姐食完唔係好夠
問我有冇得嚟多碗
跟住聽到隔離有個香港人都問同一個問題
然後大家都冇問到就返房了

跟住去浸溫泉見到嘅嘢
真係影衰曬我哋香港人

DAY2 待續

DAY2 繼續

話說食完酒店個無料拉麵就返房執條毛巾去浸溫泉
我同S小姐浸緊嘅時候，就有幾個香港人都嚟浸
(聽到佢哋講廣東話，冇口音，suppose佢哋係香港人吧)

佢哋一行人一入到個泉嘅就已經勁大聲傾偈
其中有個相對後生嘅，先當佢本身短髮紮唔到
然後佢一落泉就浸咗條毛巾落水再拎上嚟扭返乾
果吓我已經呆咗，咁冇人出聲我都費事出聲啦
跟住有個auntie浸浸吓拎咗塊面膜出嚟敷
我果吓直頭同S小姐講話痴撚線
成件事真係誇咗少少

重點係酒店check in果陣有派張紙
講曬溫泉入面唔可以做啲咩
我唔記得影低同埋網上都好似搵唔到

就當你唔熟悉日本浸溫泉文化
有張紙俾你睇你都係咁易睇2眼啦
真係柒出國際唔係冇原因

岩岩係南九洲返黎，如果見到樓主個post早知都去列車觀光
我係
Day1 落機去宮崎
Day2 日南sun messe 鵜戶神宮 青島神社
Day3 去鹿兒島 Amu 天文館
Day4 櫻島
Day5 霧島 高千穗牧場
Day6 病住走 係牧場等巴士著涼

請問落機後搭巴士去宮崎趕唔趕？
我見落機跟住班巴士得個零鐘左右，再下一班就要等兩個幾鐘，miss咗就慘了
同埋班巴士多唔多人搭？會唔會冇位？

我11點半落機 12點去到巴士站
我蠢左搭去鹿兒島中央再用JR PASS去宮崎
如果知有巴士直去宮崎就搭左了 咁就留返多一日quota既pass去其他地方

不過印象中個陣各個巴士站都好吉下 可以一試既

話說S小姐第5日有啲急事返咗香港
第6日再返返嚟鹿兒島，但我已經過咗宮崎
所以佢一落機就搭果格宮崎巴士嚟搵我
因為格巴士可以上網book定
我都驚隻機會delay, 我等S小姐起咗飛先同佢book
同埋個網可以book定一個月內，有得睇埋座位
你試吓search はまゆう号
根據我喺宮崎去返鹿兒島機場都係搭呢格
我就覺得唔算太多人搭
俾你參考吓

宮崎有無宮崎牛 OR E勢海老 介紹?

冇啊 我都係跟大po個美食list咋
喺宮崎食咗間焼肉牛蔵 都好正

我係怕網上book咗，萬一架機delay咗趕唔切唔知可唔可以順延個booking去搭第二班。同埋網上booking使唔使額外俾錢？

當左日本溫泉係大陸

宮崎可以去大淀河畔食鐵板燒牛
佢官網話只可電話預約，但試過email都得
最穩陣可以叫酒店幫你打去book

順延我就唔知啦
網上book唔洗額外俾，你俾卡仲可以平啲
或者你可以落地先book(如果佢唔full的話)

大家記得保重身體

DAY3

因為S小姐想喪浸溫泉
所以就揀咗個一天遊去間溫泉旅館食餐好嘅同浸吓溫泉
報完先發現係一個自助形式嘅一天遊
即係唔會有導遊領隊，要自己搵車搭車
呢個玩法幾新奇嘅
但miss咗班車就奶嘢

話說個一天遊就09:48熊本出發
我哋就住鹿兒島
所以要搭新幹線去熊本先
睇過個時間表，最後決定搭9點班車09:42到熊本
行到出去個巴士站就見到格車啱啱嚟到
上完我哋就即刻開車，好彩冇遲

後尾睇返格巴士就係平時果啲高速巴士(なんぷう号)
我哋去到人吉IC就落車
然後酒店接送車就已經嚟咗等我哋了
反應都未嚟得切就已經到咗間旅館

一去到落車就有職員一路帶你入去
然後就去咗食嘢先，寫埋我哋個名

本身冇開窗嘅，我就行去睇吓開唔開到
一打開見到就係我哋尋日漂流果條球磨川

麵豉湯白飯同個哈蜜瓜佢後上冇影到
仲有條燒魚喺上面果幅圖
我哋食咗差唔多2粒鐘都食唔曬

跟住先上去浸溫泉(冇圖)
由於我哋食飯食耐咗同埋前一日已經行咗人吉啲景點
就喺旅館hea到夠鐘先走
都係搭返旅館格接送車去返人吉IC再轉格高速巴士返熊本

返到熊本又喺個肥後よかモン市場到行
然後經過見到間桂花拉麵想試但驚中伏
有冇巴打試過
都係跟返大po去隔離間天外天好了

都幾重蒜味，再加幾塊佢個蒜片漬，正

然後去買吓手信就搭返新幹線返鹿兒島~

DAY3 完

大家新年快樂，身體健康
出街記得戴口罩，保重身體

DAY4

因為S小姐day5有啲事要返香港
所以我將本身day5嘅行程擺咗去day4

本來諗住搭櫻島果格觀光船
度過啲時間都係就唔到格玉手箱就放棄隻船
於是我哋就大概9點就搭普通船去櫻島

開咗船我哋就行咗出外面影吓景
跟住我望吓後面，就見到一條勁實色嘅彩虹
但一影佢就冇眼見咁靚

又係風景圖

搭個觀光巴士兜一圈到此一遊
搭搭吓S小姐同我講格巴士寫住唔逗留觀景台
真係當堂嚇一嚇，原來佢係唔停前面果2個
湯之平都有留十分鐘

勁大風，拿拿聲影幾張相就上返車

然後就返返碼頭搭返船返鹿兒島
去搭指宿玉手箱

DAY4 待續

係指宿住一晚？

冇啊
淨係搭咗玉手箱同去咗西大山駅
跟住去完砂蒸就返鹿兒島
下次可以試吓

咁痴線
拎mask浸溫泉

想問下而家香港人響果邊旅行有無比人歧視

我月頭去咖，宜家真係唔知

DAY 4 續

去完櫻島返返鹿兒島去便利店買啲嘢食就去等玉手箱啦

個布甸真係好食，而個包好普通可以唔洗試

同埋買咗本train passport, 可以問列車姐姐攞印仔

去到指宿出閘果陣佢收咗張飛
諗諗吓我記得上網睇過可以問佢攞返
話曬都未知幾時會有下一次搭
就膽粗粗問佢攞返，順便買埋西大山個紀念車票(右邊果張)
左邊果張就係喺西大山駅果到買嘅

然後就等車去西大山駅
啲班次真係好西，大家去嘅話真係要研究好啲時間

黃色郵筒

400羊芒果gelato
喺舖頭門口勁大風凍冰冰咁食，幾有風味

然後就等返車返指宿去砂蒸
因為我哋淨係去砂蒸冇去其他景點就決定行過去慳返張pass
啲砂堆住個人再聽住啲海浪聲真係幾relax
我哋瞓咗落去個姨姨就好純熟咁拎部電話同我哋影相
玩完砂就上返去浸溫泉就返返指宿駅又等車

返到鹿兒島就去咗食吾愛人
叫咗個鄉土料理加極上六白黑豚火鍋，4500羊加稅

多數叫呢啲set都唔知自己食緊邊樣打邊樣 盡力記吓

前菜 有啲類似豬皮咁嘅物體, 幾爽脆唔錯

唔知咩魚嘅刺身, 好食

雞刺身, 我第一次食, 韌到吞唔到

類似關東煮, 都幾入味同埋舊肉幾淋

魚餅, 好食

重點 豚鍋
個豚肉係有驚喜嘅, 但又冇上次喺福岡食華味鳥咁驚為天人
同埋我覺得豚肉同個柚子胡椒唔係太夾
就咁食反而更好

DAY4 完

原來有西大山入場券買

多唔多大陸人

好似仲有張到着證明書
我去果陣見唔到有擺出嚟賣, 又唔記得問就冇買到

我1月頭去, 大陸人真係冇乜
好多香港人就真嘅, 去到邊都聽到廣東話